Hij kon het toen niet ontwijken, maar haar aanraking leek hem pijnlijk, en hij hield haar hand slechts een moment vast.
Gedurende al die tijd was hij duidelijk worstelen voor kalmte.
Elinor bekeek zijn gelaat en zag het meneer wordt rustiger.
Na een korte pauze sprak hij met kalmte.
"Ik heb mezelf de eer gegeven om in Berkeley Street te bellen afgelopen dinsdag, en zeer betreurd dat ik niet gelukkig genoeg was om te vinden uzelf en mevrouw Jennings thuis.
Mijn kaart was niet verloren, hoop ik. '
"Maar heb je mijn aantekeningen niet ontvangen?riep Marianne in het wild angst.
"Hier is een fout die ik zeker weet - een vreselijke fout.
Welke kan de betekenis ervan zijn?
Vertel me, Willoughby; in hemelsnaam vertellen mij, wat is er aan de hand?"
